\section{Projeção Ortogonal}
  Em $\reals^2$,
  vamos fixar um vetor $\vector{w}$.
  Podemos pensar em projetar um outro vetor qualquer $\vector{v}$,
  na direção e no sentido de $\vector{w}$.
  Veja a \cref{figure:projection_to_vector}.
  Estamos falando de uma \emph{``projeção com sinal''}
  \begin{equation*}
    \function{P_{\vector{w}}}{\reals^2}{\reals},
  \end{equation*}
  que toma um vetor $\vector{v}$,
  e nos diz qual é o \emph{``tamanho com sinal''}
  da \emph{projeção ortogonal} de $\vector{v}$ em $\vector{w}$.

  \nftikzpic[figure:projection_to_vector]
      {02/01/figs/projection_to_vector.tikz}

  O vetor $\vector{w}$ \textbf{não pode ser nulo}.
  No mais,
  o tamanho de $\vector{w}$ não tem nenhuma influência em $P_{\vector{w}}$.
  Só o que interessa em $\vector{w}$ é sua \emph{direção} e o seu \emph{sentido}.
  Por isso,
  é suficiente tratar o caso em que $\vector{w}$ é um vetor unitário.
  Se conhecermos o caso unitário,
  quando formos tratar do caso geral,
  basta observar que
  \begin{equation*}
    P_{\vector{w}}
    =
    P_{\frac{\vector{w}}{\norm{\vector{w}}}}.
  \end{equation*}

  Usando trigonometria e a \cref{figure:projection_to_vector},
  é fácil ver que
  \begin{equation*}
    P_{\vector{w}}(\vector{v})
    =
    \norm{\vector{v}} \cos(\theta).
  \end{equation*}
  Mas nós não queremos usar trigonometria.
  Nós vamos descobrir como usar as coordenadas dos vetores $\vector{v}$ e $\vector{w}$
  pra encontrar $P_{\vector{w}}(\vector{v})$.

  {\input{02/01/02/01_the_projection_is_linear}}
  {\input{02/01/02/02_the_inner_product_r2}}
  {\input{02/01/02/03_the_inner_product_rn}}
  {\input{02/01/02/04_orthogonality}}
  {\input{02/01/02/05_canonical_basis}}
